泛民總辭，建制派100%會修改基本法，到時冇晒權利唔好後悔

因為主權移交後未發生過修憲，而家比定d可能會修改既條文你地睇，想你地支持總辭之前諗清楚d 1/3否決權係咪真係唔重要

堵截移民類：
- 修改香港永久性居民既資格，明文寫埋經指明途徑（例如BNO visa）取得外國居留權既人就會喪失永久性居民資格（第24條）
- 刪除香港居民有移居其他國家的自由，刪去「可自由離開香港特別行政區，無需特別批准」（第31條）

自由/人權剝奪類：
- 刪除香港居民擁有選舉權及被選舉權（第26條）
- 刪除香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由（第27條）
- 刪除香港居民的人身自由不被侵犯（第28條）
- 刪除禁止任意或非法搜查（第29條）
- 刪除香港居民的秘密通訊自由（第30條）
- 刪除香港居民有權對政府行為向法院提起訴訟（第35條）
- 刪除《公民權利和政治權利國際公約》（第39條）

增加習大大權力類：
- 刪除中央各部門不得干預香港內務（第22條）

削立法會權力類
- 刪除特首必須辭職條文（第52條）
- 刪除彈劾特首條文（第73條）
- 降低立法會舉行會議法定人數至十分之一（第75條）
- 刪除立法會議員發言不受法律追究（第76條）
- 刪除立法會議員赴會途中不受逮捕（第78條）

削司法機關權力類
- 刪去陪審團制度（第86條）

又話攬炒

唔總辭佢修改基本法又可以改變到咩？

未有國安法 中共派硬做內會主席 咪又係阻唔到
重要係依個唔係議案 而係個職位
議事規則有用？抗衡到？

政府隨便係投票之前捉幾個議員已經無左1/3啦

再唔岩塞落附件三

竟然仲對1/3否決權可以抗惡法存在幻想

國安法，立法會延一年
已經講明人大決定香港係不可挑戰
訓醒未

隨便 獻世到時俾人制裁唔好喊

咁咪係加速囉

唔總辭個結果有改變架咩

仲基本法?
真係唔死都冇用.
利申 : 我係分化撚

一國一制

下年都去英國無機會投票 支持攬炒

第一百五十九條

本法的修改權屬於全國人民代表大會。

本法的修改提案權屬於全國人民代表大會常務委員會、國務院和香港特別行政區。香港特別行政區的修改議案，須經香港特別行政區的全國人民代表大會代表三分之二多數、香港特別行政區立法會全體議員三分之二多數和香港特別行政區行政長官同意後，交由香港特別行政區出席全國人民代表大會的代表團向全國人民代表大會提出。

本法的修改議案在列入全國人民代表大會的議程前，先由香港特別行政區基本法委員會研究並提出意見。

本法的任何修改，均不得同中華人民共和國對香港既定的基本方針政策相抵觸。
-------------------------------

原理上佢唔可以任意修改基本法
因為你提到個D, 同"既定的基本方針政策相抵觸"

同埋修改其實唔需要經香港同意. 香港係無否決權

1/3係全體1/3
即係70嘅2/3

咪下下要衰嘢都要人大做 國際形象樣衰d囉
建制做當係香港內部事務 會淡化好多

基本法係咩黎？

或者叫班反民主派做醜人囉

腐乳

咁就最好啦 好過自己放棄

香港內部立法會決定

外國無得嘈

dq 多幾個就得拉

唔好再講基本法啦.
依家有人大釋法. 香港立法會=橡皮圖章

總好過自己放棄 俾人中出

泛民變哂人大？可以阻止改基本法

Pin呢個啦

班垃圾係入面咁多年做左啲咩?

如果係民眾決定就唔係自我放棄嚟

反送中
國安法個時無3分1咩

其實做唔做佢都有方法令保皇狗企係不敗之地架啦，究竟仲要傾幾耐

樓豬戇鳩，依家佢哋何嘗唔係民主花瓶？

同樣都係放棄 不過係叫係香港人放棄

樓主又系重彈OMDB老調

人地建制都怕你總辭
到時收唔到科
你就仲叫人唔好辭

總辭 議會冇哂民主聲音
最好佢之後欽點埋建制入去
外國一定大大力制裁

唔好講咩制裁冇用
由立會DQ 延期，議會戰線已經完左
咁就要尋求新出路啦

而家我地好有權利咩
巴打幾時出去示威

瞓醒未啊 仲想玩體制內射精呀？

支那唔識自己修改 拉

有乜嘢係唔可以人大釋法或者緊急法搞掂

修改基本法要全體2/3喎

下

仲想守乜撚野啊
咪撚玩啦
今時今日仲有野有價值守咩

依家攬炒
PR五毛行開啲 冇人想睇你寫垃圾

是9但啦

維穩工具

熱狗要永續嘅嘢

on L 9

- 高鐵
- 大白象
- 國歌法
- 一地兩檢
- DQ

未有國安法你都阻唔到啦。而家有埋國安法，反對議案輕則 DQ，重則坐監送中，我都唔知講咩好。

人大附件三已經收你皮
泛民打手拉

開始懷疑催促總辭係PR公司帶風向

近排唔多見其他pr公司post

冇理由佢哋消失曬所以 應該走晒去煽總辭

仲講到基本法可以保障你咁

國安法直接插入中出埋生左出黎喇

神經病，不如讀下修改基本法條文好嗎

呢個時候搞總辭完全唔經大腦.....

「一定」？嚇鬼咩？
廿三條都未必敢

你都好好笑 點睇唔要總辭嗰班先係pr公司

是但啦 冇乜所謂了

唔辭 條法例就過唔到咩 傻尻
唔好有幼想啦
泛民連反對嘅勇氣都冇
總辭表示下反對延任一年得唔得呀

一睇就知樓豬仲沉醉係泛民會幫手抗到惡法既美夢當中

咁就非常好
又有彈藥用

好呀，最好到時真係咁改
最驚佢溫水煮蛙
擺明車馬打壓，全世界先會識驚

泛民仲係咁傻咁天真？
醒未呀！

係！因為未有民意基礎

公投之後就啱啦

由鳩佢啦

原來俾人打唔還手叫攬炒

我都覺

總辭完佢可以委任返啲人填補空缺

依家有？
我就唔鍾意苟且偷生

無錯

如果有3分1佢哋要搞基本法

一係人大釋法
一係附件三

出嚟嘅畫面就係更多嘅支共干預
總辭都係要畫面啫，點解唔揀個靚啲嘅畫面？

堵截移民類?
保皇黨驚過你啦, 大撚仔女拎住西方國家護照

有民主黨支持使乜DQ一齊入去永續抗爭

全部支持

唔辭 = 接受
延任一年後
無話過會比你選番

全力支持

Pr公司叫人唔好辭

如果泛民肯做議會抗爭其實係唔需要總辭
個問題係佢哋唔會
成個議會入面 除咗朱凱迪慢必許智峯幾個肯衝吓 其他人錫身都算啦 投票紀錄仲要極差（呢點許智峯都有份）缺席棄票甚至贊成樣樣齊 唔總辭留喺議會托柒？

改晒其實無問題 , 可以制裁埋班保皇

未係 加速主義

好奇問下
全體1/3 , 係咪一定係70既1/3?
會唔會港共又改口, 用人大釋法講: 在職既1/3

林作正職唔做就去做PR

仲講呢d

你叫佢地肯喺入面放煙/鯡魚罐頭我咪撐囉，唔係諗住好似以前咁鳩叫搏抬走就work啊

到時你講既野擺晒入附件三就得
邊有你份反對
你反對本身就犯埋國安法
今時今日有邊條法例勁過國安法

支持總辭
對泛民無哂信心
次次都有一堆原因去支持泛民
好次好理性咁
但最後都係無改變

想問下連登仔今年總辭完下年仲玩唔玩35+？

送中法唔係憲法嚟

國安法係落附件三，所以先咁大影響

啲外國議會其中一個大論點屌國安法正正就係國安法無經過香港議會程序。總辭之後所有惡法都係“經過議會程序”，外國會少咗彈藥用

熱狗話要永續嘅廢紙

三分之一係全體議席喎
樓主又派膠

下年有得選先再算喇

原來入去對手陣地比人打叫抗爭

叫寸土必爭

擺附件三嘅話外國戰線就會有新彈藥嚟做制裁

如果係經過議會程序，例如佢哋扮曬野做足一年咨詢，外國會無咁多理據去制裁，制裁力度會低好多

收皮啦，依家人大決定就得啦，仲講基本法
連陳雲、熱狗、城邦派都唔講基本法啦

有險可守

仲基本法

收皮啦

直接通過明日大嶼
唔係攬炒

係直接送錢比中共回血
增加體力打你

理閪佢改乜撚都好，準備過台灣

過咗成年，國安法都立埋，仲沉迷議會手段

而家仲洗咩扮
真係要出手直接取消基本法都得啦

下面個啲唔能夠成立

原本呢個議會產生已經唔合憲法，再加上總辭咗已經唔夠法定人數運作議會

關鍵位都係在於熱狗泛民總唔總辭

親共既親共啦仲建咩制
佢地有建過制咩

全港行最前既連登仲用呢個字眼
唔怪得蘋果同立場都唔肯轉

唔總辭 用1/3否決權否決到
仲有國安法同緊急法可以推翻泛民個否決

乜原來仲有人以為要立法會通過先可以修改基本法

問題係班泛民同熱狗一定做唔到全部總辭

你望下教協班撚樣、蟲泰個嘴臉

然後出嚟報天氣「今日係民主最黑暗一日」

認同 100% 會修改基本法！

有險可守啲fd

重點唔係改唔改到，而係用咩方法改

呢樣野決定咗外國有幾多理據去制裁

樓住係咪on9?

出現了

評已負

點解有泛民就無明日大嶼

1/3係全體呀on9

哦...乜都唔諗就叫人總辭，下年彈出完又彈返入，
完美表現精神分裂

以前人大釋法，實則上已經係改基本法

修改基本法立法會要全體三分二議員贊成

改咪改囉屌你老母

而家基本法仲洗乜改，所有野用人大決定就得。驚親共派修改基本法根本係多餘。

其實辭黎做乜，之後乜會都唔去開，人工照袋唔使蝕比政府

舊年 拖到無

有泛民主派 有機會無

無人係立法會

就直接學澳門比錢中共投資

重點係點樣先可以無明日大嶼？

首先，1/3目的係「阻修憲」，唔係「抗惡法」，唔好混淆

而且，如果中共親手改基本法，同香港自己改基本法，外國既反應一定會有唔同

再者，就算香港法治已死都好，有d剩餘既自由/權利好過冇埋

修左憲就改唔番轉頭，就算之後35+都一樣，相反如果唔總辭，佢就永遠修唔到憲（三分之二點計佢可以釋法）

我覺得件事愈彈性愈好，即係保留代議士入會議廳做任何野既權利

利申：非泛民打手

錦鯉又有咩高見可以抗惡法呀？

咁你又有咩高見可以係立法會入面抗政府呀？
on9

乜你覺得呢架仲有法治咩
唔好再呃自己啦

攬炒咪又行前一步囉

俾你殘存一年又有咩用？

到時話既然有權腐乳基本法, 就有權收回基本法

乜呢架仲有冇基本法有所謂嗎?

延任一年無民意授權，即係話俾外國聽飯民議員接受臨立會。

本身都無權利 後咩悔 佢地一定要總辭

唔知邊個黨讚成修改議事規則，削減議會抗爭能力

最好就係下下人大決定，俾曬彈藥外國做制裁

最差就係香港內部議會決定，香港議會有半民主成分，會令到制裁理據減少

而家仲有咁多議員
我想問下國安法返唔返到轉頭？

熱狗收皮啦

可以，建議目前議席未過2/3

立法會點有權修改基本法？危言聳聽

趕晒泛民出會議廳同擺十八銅人喺主席位
你留番個位同做得嗰一年有撚用

加速攬炒真係講下架咋
大家唔好太認真呀

其實只要人大攝入基本法副件三已經可以繞過立法會通過。

肥佬黎李怡一定都投靠左熱狗

唔del 都一樣做緊

建制改議事規則
中共入基本法後門
要過 泛民阻到乜
係搞得掂建制 之前都阻到李慧琼做內會主席啦
仲未計之前泛民班撚屌係咁賣港

政府唔做盡d唔係因為你販民
有能力阻止
23條為例 你阻止到又點？
一條國安法仲惡過23條 販民可以做d乜？
搵過第二個藉口把啦

辭左佢哋都唔會多過2/3架

5月8日 李慧琼個內會主席都可以用班保安搶返黎

你認為留守議會仲有咩用？

要唔要叫omdb用佢嘅db司法覆核延遲選舉決定證明法治未瓜

再唔係可以司法覆核埋DQ

或者再司法覆核埋驅逐議員出去

一嚟可以證明法治未死，又可以有政績，又可以令市民相信法治繼續維穩，成本只係錢or dead body 啫

另外仲可以參選人大大比數收回國安法，並且釋法讓hk又民主

寸土必爭，未試過又點知唔得喎

樓豬已潛，駁唔到

咁啲議員有把口嘅，可以解釋點解會咁做

除非你話Solomon接受臨立會嘅啫

講撚到而家有權利咁
利申 係呀係分化呀屌你老母臭閪

又係打手 眷戀份九萬八 真係眾生相
要過既例你係咪都阻唔撚到嫁啦 依家唔撚走到dq先走 你想笑死邊個 一句到尾邊個唔走邊個就係鬼

你都傻傻地
As if 唔總辭泛民有權？
是但DQ幾件 拉幾件 乜都得啦
你覺得香港仲有制度可言？

第一百五十九條
本法的修改權屬於全國人民代表大會。
本法的修改提案權屬於全國人民代表大會常務委員會、國務院和香港特別行政區。香港特別行政區的修改議案，須經香港特別行政區的全國人民代表大會代表三分之二多數、香港特別行政區立法會全體議員三分之二多數和香港特別行政區行政長官同意後，交由香港特別行政區出席全國人民代表大會的代表團向全國人民代表大會提出。
本法的修改議案在列入全國人民代表大會的議程前，先由香港特別行政區基本法委員會研究並提出意見。
本法的任何修改，均不得同中華人民共和國對香港既定的基本方針政策相抵觸。

仲有林夕， ben sir都係熱狗

樓主放流料，睇呢度。

[正視聽]23條通過門檻係在席過半 修改基本法要全體 70 人議員的 2/3

人地唔改基本法已經任佢玩任佢釋法
釋法同附件三既野又JR唔到
佢改同唔改基本法其實無分別
請問你擔心緊啲乜

從來都係拖同等中共出丑

唔係以為泛民主派有用

用手段令到佢哋無咁易做

睇下97時臨時立法會
咩法都會做

依家會更離譜

兄弟爬山
示威無用就唔示？

數下人數 班仆街點都要來開會

你唔好係到扯開話題

總辭唔係直接令中共出丑
又話攬炒 又話加速

on9 你講既野依家人大9up幾句就實行到

其實唔總辭 建制都會搵方法改
利申：對總辭冇意見 但希望本土泛民有一致決定

唔好再對議會抗爭有幻想唔該
文鬥? 郭榮鏗有理有據 緊跟議事規則去主持內會 都可以比建制派另外搵法律意見夾硬拉佢落黎, 連立會法律顧問都偏幫建制 自我放棄自己立法會現有規則
武鬥? 先唔講建制派議員人數多, 連保安 行管會 秘書處全部都係偏幫建制, 你泛民葉問上身一打十? 扔臭草扔屎? 抬走你又得, 集體去另一個會議廳開會表決又得, 轉頭仲要告你 罰你錢 你吹得佢漲?

出咩丑 係你哋自己唔入立法會

有咩出丑過推遲立法會選舉

攬炒係一齊死
中共控制全立法會
只係死香港人
中共回血

加速幫中共搵錢增體力

又pr

可能佢以前係計當刻議員人數的2/3

*以為

真係笑撚左 仲發緊夢你阻到佢過
大佬啊 人大宣布就得啦 DQ你幾件等你得返幾個係立會又得
訓醒未啊你？

人大自己改都得，唔一定要經立法會

跟本好多人唔熟書

你都on99 , 唔通唔總辭就唔會做咩

一條國安法，立法會基本上已名存實亡

中國會修憲既咩？人大䆁法你有35+都係一樣

咁佢地咪做壞規矩，國際社會就可以譴責，美國佬會制裁，blahblahblah ，係總辭既好處黎

係囉
就算入左去,俾人DQ兩件就冇關鍵否決權,不如總辭啦啦
就算全民勇武打死班狗,解放軍就會落黎屠殺,不如全民放棄抗爭啦

廿三條民主黨支持架

第一百五十八條
本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。
全國人民代表大會常務委員會授權香港特別行政區法院在審理案件時對本法關於香港特別行政區自治範圍內的條款自行解釋。
香港特別行政區法院在審理案件時對本法的其他條款也可解釋。但如香港特別行政區法院在審理案件時需要對本法關於中央人民政府管理的事務或中央和香港特別行政區關係的條款進行解釋，而該條款的解釋又影響到案件的判決，在對該案件作出不可上訴的終局判決前，應由香港特別行政區終審法院請全國人民代表大會常務委員會對有關條款作出解釋。如全國人民代表大會常務委員會作出解釋，香港特別行政區法院在引用該條款時，應以全國人民代表大會常務委員會的解釋為準。但在此以前作出的判決不受影響。
全國人民代表大會常務委員會在對本法進行解釋前，徵詢其所屬的香港特別行政區基本法委員會的意見。

某平衡時空：
人大：基本法第一百五十九條第一句已表示人大有權對基本法進行修改，在緊急時候只需通過人大會議及特首同意便可
（國家安全永遠為緊急事項）

所以都唔知阻到咩

你還撚到手咩?

其實一路都想聽含撚派高質d既理據
但次次都講垃圾想點姐

由佢改 我要攬炒

勇武打得贏黑警都打唔贏解放軍
文宣貼得快都唔夠食環清得快
不如唔好抗爭啦

睇下港共敢唔敢

基本法修改權一直都唔係立法會度

國家法都可以同基本法兼容啦

對呢個議會係用嚟議事嘅幻想的確係不設實際，所以話泛民唔總辭冇撚用
議會抗爭次次得兩三個人肯定唔會有效， 但如果全部人都衝，喺議會入面嘅阻力就大好多。要記住議會同街頭係可以雙線進行，而家街頭去到樽頸位，議會抗爭如果可以再升級未必無用。不過呢樣嘢交比泛民做就一定冇可能實踐到，因為佢哋心目中嗰種守規矩嘅抗爭手法唔會帶嚟任何突破

毛孟靜：泛民若總辭會影響下屆參選權，傾向留任

就係要佢繞過立法會 你辭咗 佢咪唔洗出醜囉

鬼唔知雞蛋對高牆是輸硬咩
咁係咪就唔打呀？

無喎，所以咪唔反對囉

我都覺得唔應該意氣用事

泛民唔總辭，邊個留任即割，一人留在割全黨。下年一票不投。

所以如果佢用人大去改嘅時候
外國就會有理據去制裁
（以國家安全為由明顯說服唔到外國）

咁顯淺嘅道理，真係仲有人唔明定係係度扮唔明？

改唔改都係咁

巴打係法律界

大把販粉話入到去就改變到，實情係中共要你食屎就食屎，差在係幾多舊屎

建制派唔100%會修改基本法, 點有子彈比歐美加培制裁啊
靠你玨泛民守撚得住咩

販粉話得喎

有國安洗鬼基本法咩

國安法都可以通過人大立法，你認為重有險可守，唔敢去到盡，係宜家力不如人，比人圍攻緊，你認為中共會善待你班反對派，比佢回到氣，拉晒你班友都重得

土共口講 大家一齊開會
心想：你班仆街唔係到按鐘點人數
我連會都唔開
訓多d唔好 唔使做有錢收

包2奶男人 口講愛老婆
實際上 日日掛住2奶

香港人點解咁鬼蠢

你快啲每日去天安門求維尼比民主你啦總有日會成功

鬼唔知一個人對天安門輸硬咩
咁係咪唔試呀？

手足，又有新po啦

連敵人係邊都唔撚知，雖然天安門都係俾遊客參觀，但係維尼係係迪士尼嫁

樓主嘅立論完全係錯嘅

最基本係：
《基本法》唔係香港立法會可以隨意修改嘅東西

基本法係由人大制定
所以要改基本法
亦都只會係由北京主導，佢話改就改
香港立法會只可以趴低領受（當然係講緊班保皇建制果班躝灘）

講完

講左幾日 唔同post
只係無人理

條條大路通羅馬
各有各做

兄弟爬山 各自努力

對負超強中共要全方位

中美短期唔會打仗
民主運動就要更加策略性 內應外合
點解唔總辭就係比佢回氣？
同埋如果立法會都廢左
咁搵廿幾個人入去繼續坐有乜所謂？

唔總辭 佢條大直路就冇跑得咁順暢
就算只係令班港奸訓少幾個鐘、食少幾餐飯、飲少幾支酒
唔係都好過冇咩？

制裁左全個行政會議先啦

記唔記得彭督個金句
班港奸賣港之心其實仲勁過習大大
你睇下佢地反對DQ議員延任仲左過人大常委就知
唔能夠排除佢地（何妖果班）會由下而上提案
如果當時咁岩中國又比人打左一巴掌
中共可能要焗住批准d極左既修憲決議

1/3 唯一目的係阻修憲，唔係抗惡法
唔好混淆視聽
抗惡法從來都唔係用1/3